川普救中興恐涉「一帶一路」利益 諾貝爾經濟獎得主：接近叛國

中國中興通訊日前遭美國商務部制裁，7年內不得向美企業購買關鍵技術和零組件。但美國總統川普近日卻稱要「救中興」，諾貝爾經濟學獎得主克魯曼（Paul Krugman）質疑，川普此舉可能出於在「一帶一路」投資上，接受中國賄賂。

《紐約時報》17日刊登諾貝爾經濟學獎得主克魯曼的評論，克魯曼質疑，中興違反伊朗核協議，向伊朗出售擁有美國技術的產品，且中國官方也可能利用中興產品進行間諜活動，因此一向稱「美國優先」的美國總統川普日前說要「救中興」，便是奇怪的舉動。

克魯曼指出，近日川普集團投資中國「一帶一路」在印尼的開發計畫曝光，而川普要求美商務部協助中興恢復營運，可能涉及川普集團在「一帶一路」的投資。

克魯曼說，「我們不知道其中（川普集團投資一帶一路）是否有交換條件，但川普政府已經不是第一次在和川普家族企業相關的問題上，採取特殊的外交政策」。

克魯曼舉出，中東國家卡達有美軍主要基地之一，但川普政府去年卻支持沙烏地阿拉伯封鎖卡達，而此前卡達才拒絕資助川普女婿庫許納（Jared Kushner）其家族的房地產投資5億美元（約新台幣149億元）。

克魯曼稱，川普當選總統後沒有做到利益迴避，「基本上等於公開宣佈自己歡迎賄賂」，並認為川普放過中興的行為「接近叛國邊緣」，需要接受調查。

我覺得去到咁有錢, FAME對佢黎講緊要過MONEY

之前睇 Netflix紀錄片話佢得幾億美元身家到,同佢自己吹既都有好大出入
大部份既川普大廈只係掛佢名,只係借個名出去做勢
當然我地平凡人都無得探究
但佢行商行政都吹大好撚大
佢講啲野聽完就算啦

全部從政人士都係吹水冇個可信 講真

Paul Krugman如果無記錯前排先話trump打貿易戰威脅全球經濟，宜家又改口話Trump收左中國錢所以唔夠強硬

依家唔打中国又判國